美國回流問前景 BI/ BA

小弟中五0分過左美國讀書， 讀完dual majors in marketing, and management information system.跟手就係local讀埋一個master in business intelligence & analytics. 本身記唔想好似讀完書就番去咁柒。所以美國搵工， 好好彩搵到間fortune 50既公司番 番緊financial associate 既職位。 小弟想問下香港呢行前景如何， 有咩skill set 可以再加分？小弟背景有six sigma green belt, google analytics certification, 準備想考番個CAPM( certified associates in project management) 有sql, python, r ,jmp, sas 呢類型數據software 既experience.

我plan緊下年年尾， 草夠啲經驗就番香港， 美國做野實在太悶，人事都唔算太好。 唔知各位師兄有冇咩經驗指教下 等我再準備多啲先番香港？
Business analyst 前程如何？ 如果差又有咩其他關於data 既title好做啲？

唔好返黎
認真，人事閪邊度都有，港資老細仲閪
你諗係果邊轉工好過

你做緊既financial associate 工作內容係做咩？

人好好 但係工作環境太悶 生活都好悶...

做左2個月 so far 用sad& sql 去process files, 老細都asign 緊一啲分析既野比我做咁

有得係外國做野就外國啦
返香港做咩
定份工你覺得冇前途

我都想讀完留低搵到工 唔想返香港做野

係香港講IT 食屎啦..

我明呀 我都有好多朋友搵唔到工留唔到。但真係到你做野可能好唔慣嫁啦

前途都係其一， 玲住個f1 求啲公司請你咁 明明有料但係比人知F1就即刻冇得繼續落去 為咩呢

美國係咪好難拎pr
因為我係澳洲 根本上搵到工都好大機會拎pr

你返香港面對閪老細就會後悔
到時想返美國都未必返到

要sponsorship 係麻煩好多難搵好多。。
但建議你真係留係美國做好d.
你背景睇落留係美國幾有競爭力，搵工可以有好多選擇。
你而家住果度悶既話不如考慮下搬去大城市d, 一黎冇咁悶，二黎工作機會都多好多，就算要sponsorship.

唔好返黎

呢邊做BI BA就算大公司都唔過3萬
香港腦細真係垃撚圾黎

agree, 真心唔好返黎做
喺香港嘅不知幾多人想走出去

樓上係噉叫人唔好返
有冇諗過其實樓主已經有綠卡
咁啦樓主，你要諗下人事關係差，係美國workplace culture唔啱你，定係你自己問題
你自己有問題，去邊都一樣

大把人想去美國都冇機會
你就想返黎

有綠卡還有綠卡，但無啦啦離開左美國之後再返去，都有機會影響到事業

Chur ng chur得

就支爆
個個都諗點走 你諗番黎

首先樓主用回流呢個字有無用啱。 一陣原來只係揸住個OPT 或者h1b 呢啲暫時簽證，咁的確無咁易去搬嚟搬去

聽樓主語氣都只係 fg 無耐，如果喺東西岸大城市咁多左膠(喺呢個情況嚟講係好事)同多亞洲人嘅地方生活同工作應該未有咁快見到 bamboo ceiling, 人事呢樣嘢未好成立。香港同聲同氣唔見得就會人事上好啲

娛樂同生活嘅嘢就無得講啦。每個人喜好唔同，掛住香港落街食譚仔嘅生活，有魚蛋米食就咩都得之類嘅語調喺美國香港人圈子都成日聽到

agger
stay in US
dont back

冇綠卡呀 但係公司諗過過可以sponsor 我抽簽證，其實同同事關係幾好既 個個都好睇好我 幫我，只係悶到一個點 所以好想番去。朝9晚5跟住塞車番到去6點幾 已經冇哂娛樂whatsoever 。 可以講 一齊黎留學，美國識既朋友都走哂 我好彩留到係度但係就得番自己一個。 好寂寞

岩呀 仲要我入左間真係小中國人既公司。 而家仲諗法係寧願博殺但係放工都有朋友出去食飯玩下都好

早幾年h1b好撚易抽

咁咪識朋友羅
咁難得份工人事上咁好，可遇不可求
住既地方又有前景
大把人係香港打份工都比閪人迫到走
而家仲話要搞人工島，好多人都想移民

雖然我係香港係有fd不愁無人陪，但你話我無人性都係咁話，就算我無晒所有fd都想同你交換
去美國打hea工hea一世